[
        {
          "question": "Osmanlı İmparatorluğu hangi tarihte kurulmuştur?",
          "options": [
            "1299",
            "1453",
            "1071",
            "1923"
          ],
          "correct_answer": "1299"
        },
        {
          "question": "Türkiye Cumhuriyeti'nin kurucusu kimdir?",
          "options": [
            "Mustafa Kemal Atatürk",
            "Süleyman Demirel",
            "Abdullah Gül",
            "Recep Tayyip Erdoğan"
          ],
          "correct_answer": "Mustafa Kemal Atatürk"
        },
        {
          "question": "İstanbul'un Fethi hangi yılda gerçekleşmiştir?",
          "options": [
            "1071",
            "1923",
            "1453",
            "1299"
          ],
          "correct_answer": "1453"
        },
        {
          "question": "Türkiye Cumhuriyeti'nin ilk başkenti neresidir?",
          "options": [
            "İstanbul",
            "Ankara",
            "İzmir",
            "Bursa"
          ],
          "correct_answer": "Ankara"
        },
        {
          "question": "Mustafa Kemal Atatürk hangi tarihte vefat etmiştir?",
          "options": [
            "1938",
            "1945",
            "1923",
            "1960"
          ],
          "correct_answer": "1938"
        },
        {
          "question": "Osmanlı İmparatorluğu'nun en uzun süre tahtta kalan padişahı kimdir?",
          "options": [
            "Kanuni Sultan Süleyman",
            "Yavuz Sultan Selim",
            "Fatih Sultan Mehmet",
            "II. Abdülhamid"
          ],
          "correct_answer": "Kanuni Sultan Süleyman"
        },
        {
          "question": "Türkiye'nin ilk kadın başbakanı kimdir?",
          "options": [
            "Tansu Çiller",
            "Meral Akşener",
            "Sabiha Gökçen",
            "Gönül Saray"
          ],
          "correct_answer": "Tansu Çiller"
        },
        {
          "question": "Osmanlı İmparatorluğu'nun son padişahı kimdir?",
          "options": [
            "II. Abdülhamid",
            "VI. Mehmed (Mehmed Vahdettin)",
            "IV. Murad",
            "III. Selim"
          ],
          "correct_answer": "VI. Mehmed (Mehmed Vahdettin)"
        },
        {
          "question": "Atatürk'ün doğduğu şehir neresidir?",
          "options": [
            "Selanik",
            "Ankara",
            "İstanbul",
            "İzmir"
          ],
          "correct_answer": "Selanik"
        },
        {
          "question": "Osmanlı İmparatorluğu'nun yükselme döneminde en önemli savaşlardan biri olan Mohaç Meydan Muharebesi hangi tarihte yapılmıştır?",
          "options": [
            "1526",
            "1453",
            "1517",
            "1571"
          ],
          "correct_answer": "1526"
        }
]